Sesamma Juhan annab üles, et Katre peremees Kullamast Kustas Jeeberg on enese kümne weisega tema heinamaa peal olnud ja ise ka juures olnud Juhan on need weised Kinni wõtnud, kus juures temal tunnistus mees heinama waht Jaan Soodam. 66 aastat wana, laual käinud 7 Decembril Luteruse usku Jaan Soodam tunnistab seda samma 
Astus ette Kustas Jeeberg 26 aastat wana enne Jaanipäewa laual käinud Luteruse usku; Tunnistab: et tema on oma 10 loomadega kesket Juhani heinamad olnud ja tunnista et Juhan on teda kinni wõtnud kus juures heinamaa waht ka tunnistuse meheks on olnud
Kohus on otsoseks teinud, et Kustas Jeeberg peab 2 rubla trahwi maksma. Sellest rahast saab 1 rbl 50 Juhan Soodamile ja50rbl walla laekasse.
